[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 집합 (A {1, 3 }, B {2, 3, 4, 5 } )에 대하여 집합 (A cup B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "15",
        "choice3": "16",
        "choice4": "17",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A 2x^2 4x 2 ), (B 3x + 3 )에 대하여 (X A B )를 만족시키는 다항식 (X )는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2x^2 x + 1 )",
        "choice2": "(2x^2 + x + 1 )",
        "choice3": "(2x^2 + x 1 )",
        "choice4": "( 2x^2 x + 1 )",
        "choice5": "( 2x^2 + x + 1 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "좌표평면 위의 점 (2, 3)을 x축의 방향으로 1만큼, y축의 방향으로 2만큼 평행이동한 점의 좌표가 (a, b)일 때, a+b의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "좌표평면에서 두 점 (A(a, 3) ), (B(2, 1) ) 사이의 거리가 ( sqrt{13} )일 때, 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다항식 ((2x + y)^2 2(2x + y) 3 ) 을 인수분해하면 ((ax + y + 1)(2x + by + c) ) 일 때, (a + b + c )의 값은? (단, (a, b, c )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 등식 ( x^2 + 3x + 2 (x 2)^2 + a(x 2) + b )가 성립할 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "18",
        "choice3": "19",
        "choice4": "20",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "좌표평면에서 두 직선 ( x 2y + 2 0 ), ( 2x + y 6 0 )이 만나는 점과 점 ( (4, 0) )을 지나는 직선의 ( y ) 절편은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "3",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "4",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A(1, 3), B(2, 1)에 대하여 선분 AB를 3 2로 외분하는 점을 C라 하자. 선분 BC를 지름으로 하는 원의 중심의 좌표를 ((a, b) )라 할 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "[(3+2i)x^2 5(2y+i)x 8 + 12i ]를 만족시키는 두 정수 ( x, y )에 대하여 ( x+y )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이차함수 (f(x) x^2 2ax + 9a )에 대하여 이차부등식 (f(x) < 0 )을 만족시키는 해가 없도록 하는 정수 (a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "실수 ( x )에 대하여 두 조건 ( p, q )를 각각 [ p (x 5)(x+2) geq 0 ] [ q |x 8| < a ] 라 하자. ( p )는 ( q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 자연수 ( a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( (x^2 y)(x^2 + y 1) geq 0 ) 의 영역을 좌표평면 위에 어두운 부분으로 바르게 나타낸 것은? (단, 경계선은 포함한다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "연립방정식 ( begin{cases} x^2 + y^2 40 4x^2 + y^2 4xy end{cases} ) 의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "17",
        "choice3": "18",
        "choice4": "19",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "좌표평면에서 원점 (O )를 지나고 꼭짓점이 (A(2, 4) )인 이차함수 (y f(x) )의 그래프가 (x )축과 만나는 점 중에서 원점이 아닌 점을 (B )라 하자. 직선 (y mx )가 삼각형 (OAB )의 넓이를 이등분하도록 하는 실수 (m )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "양수 (a )에 대하여 두 함수 (f(x) x^2 )와 (g(x) ax + 2a^2 )의 그래프가 만나는 두 점을 각각 A, B라 하고, 직선 (y g(x) )가 x축과 만나는 점을 C, y축과 만나는 점을 D, 점 A에서 x축에 내린 수선의 발을 E라 하자. 삼각형 COD의 넓이를 (S_1 ), 사각형 OEAD의 넓이를 (S_2 )라 할 때, (S_2 kS_1 )을 만족시키는 실수 k의 값은? (단, O는 원점이고, 두 점 A, B는 각각 제1사분면과 제2사분면 위에 있다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{11}{4} )",
        "choice2": "( frac{23}{8} )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "( frac{25}{8} )",
        "choice5": "( frac{13}{4} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(x )에 대한 방정식 (x^3 + (8 a)x^2 + (a^2 8a)x a^3 0 )이 서로 다른 세 실근을 갖기 위한 정수 (a )의 개수는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 퇴적물 입자 (A, B )를 각각 떨어뜨렸을 때 두 퇴적물 입자 (A, B )의 일정한 하강 속도를 각각 (V_A, V_B )라 하자. 두 퇴적물 입자 (A, B )의 밀도가 각각 (4c, 7c )이고, 퇴적물 입자 (A )의 직경과 퇴적물 입자 (B )의 직경의 비가 2 5일 때, ( frac{V_A}{V_B} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{50} )",
        "choice2": "( frac{2}{25} )",
        "choice3": "( frac{1}{10} )",
        "choice4": "( frac{3}{25} )",
        "choice5": "( frac{7}{50} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "이 화원에서 두 종류의 꽃다발 (A, B )를 만드는데 사용 가능한 장미와 안개꽃은 각각 310 송이, 250 단을 초과할 수 없을 때, 두 종류의 꽃다발 (A, B )를 만들어서 얻을 수 있는 최대 판매 이익은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "74800 원",
        "choice2": "75800 원",
        "choice3": "77000 원",
        "choice4": "78000 원",
        "choice5": "79200 원",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 수를 각각 ( s ), ( t )라 하고, (다)에 알맞은 식을 ( f(r) )라 할 때, ( f(s times t) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "15",
        "choice3": "16",
        "choice4": "17",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "좌표평면에서 점 A(0, 1)과 ( x )축 위의 점 P(t, 0)에 대하여 점 P를 지나고 직선 AP에 수직인 직선을 ( l )이라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( t )는 0이 아닌 실수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "두 이차함수 ( y f(x) ), ( y g(x) ) 의 그래프가 만나는 점 중에서 ( x ) 좌표가 ( α )와 ( β ) 사이에 있는 점의 ( x ) 좌표를 ( t )라 할 때, ( frac{t}{α} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "‘ ( x a )이면 ( x^2 5x 14 0 )이다.’가 참이 되도록 하는 양수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(x에 대한 이차방정식 x^2 + ax + 9 0 ) 이 허근을 갖도록 하는 정수 (a )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "다항식 (f(x) x^2 + ax + b )를 (x + 1 )로 나는 나머지가 2이고, (x 1 )로 나는 나머지가 8일 때, (f(2) )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 이차방정식 (f(x) 0 ) 의 두 근을 ( alpha, beta )라 하자. ( alpha + beta 6 )이고 이차함수 (y f(x) )의 그래프의 꼭짓점이 직선 (y 2x 7 ) 위에 있을 때, (f(0) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "좌표평면 위의 점 ((3, 4) )를 지나는 직선 중에서 원점과의 거리가 최대인 직선을 ( l )이라 하자. 원 ((x 7)^2 + (y 5)^2 1 ) 위의 점 ( P )와 직선 ( l ) 사이의 거리의 최솟값을 ( m )이라 할 때, ( 10m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 } )의 두 부분집합 ( A, B )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( A cap B {3, 5 } ) (나) ( A^C cap B^C {1, 7 } ) 집합 ( X )의 모든 원소의 합을 ( S(X) )라 할 때, ( S(A) 2S(B) )가 되도록 하는 두 집합 ( A, B )에 대하여 ( S(A) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 좌표평면 위의 세 점 ( A( 2, 4) ), ( B(3, 6) ), ( C(a, b) ) 를 꼭짓점으로 하는 삼각형 ( ABC )에서 각 ( ACB )의 이등분선이 원점 ( O )를 지날 때, 점 ( C )와 직선 ( AB ) 사이의 거리의 최댓값을 ( m )이라 하자. ( m^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 180
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "고대 이집트의 태양신을 상징하는 어느 오벨리스크는 사각뿔 모양의 돌이다. [그림 1]과 같이 높이가 (10 m )인 삼각기둥 (ABC DEF ) 모양의 돌을 이용하여 [그림 2]와 같이 밑면이 직사각형인 사각뿔 모양의 오벨리스크를 만들려고 한다. 삼각기둥 (ABC DEF ) 모양의 돌은 모서리 (EF )의 길이가 (6 m ), 꼭짓점 (D )에서 모서리 (EF )에 내린 수선의 발과 꼭짓점 (D ) 사이의 거리가 (4 m )이다. 모서리 (EF ) 위의 두 점 (G ), (H )와 두 모서리 (FD ), (DE ) 위의 각의 점 (I ), (J )가 직사각형 (GHIJ )의 네 꼭짓점이 될 때, 높이가 (10 m )이고 직사각형 (GHIJ )를 밑면으로 하는 부피가 최대인 사각뿔 모양의 오벨리스크의 부피는 (V m^3 )이다. (V )의 값을 구",
        "point": NaN,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 3 sqrt{2}, overline{BC} 4, overline{CA} sqrt{10} )인 삼각형 ( ABC )에 대하여 세 선분 ( AB, BC, CA ) 위의 점을 각각 ( D, E, F )라 하자. 삼각형 ( DEF )의 둘레의 길이의 최솟값이 ( frac{q}{p} sqrt{5} )일 때, ( p+q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    }
]